JR東日本確定要在2029年開通新路線「羽田機場Access線」，未來從東京車站到羽田機場只要18分鐘、不用轉車

未來要往返羽田機場到東京市區更方便了！JR東日本表示，2029年預計開通的新路線「羽田機場Access線」，讓羽田機場通往東京車站的車程大大縮短至18分鐘。新路線預計新設一站「羽田空港新站」（羽田空港新駅），行經「東京貨物總站」（東京貨物ターミナル駅），聯通過去作為運輸運途的路線「大汐線」，再接續田町站附近的上野東京線（東海道本線），2029年開通後，計畫為1天72班、1小時約4班的運輸量。

羽田機場Access線預計會開通3條分線，包括往東京方向的「東山手線」（東山手ルート），還有連接臨海線，往新宿方向的「西山手線」（西山手ルート），以及往新木場站方向的「臨海部線」（臨海部ルート），令大東京生活圈的交通網更加完善。

起8年
日本仔就真係慢工出細貨既我信

到時香港都唔知乜嘢世界，中共可能鎖港唔俾人出境

駁埋去成田得唔得？

總武線直通

平時幾耐時間

咁國際線個terminal呢

之後monorail 係咪會無人搭？

前排京急減價都有人話monorail會唔會收皮

上野東京直通去到大宮，高崎，會好吸引

成田快啲就好 香港人冇乜機會係羽田

而家未得住，理論上淨係得成田線我孫子分支嘅路線

最理想梗係臨海分叉同京葉--總武線一齊起，但會搶咗出入東京嘅容量，而且有武藏野線同外房線爭

T2本來開始咗做國際線，武肺疫情下暫時淨返原本嘅T3

咩撚野話？

呢位巴打惡到好似鯊魚咁

Monorail呢？

佢個動機又冇錯，咩叫冇乜機會喺Hnd；Nrt對長途客同LCC已經要快、要平、要方便都有得揀，易嘅已經做緊（viz Skyliner 加班加卡、北千葉道路、圈央道），難啲改善（eg 都心直結線），要等埋擴建。當然有啲係共通項目（ie 首都高晴海線北延、第二灣岸、灣岸道路、川崎羽田道路連線），但規模差好遠，設想下鐵道：都心直結線 + 淺草線加建 + 總武--京葉線 + 京葉線雙複線化 + 京葉線西延 vs 羽田機場Access線西山手同臨海分叉 + 東京Monorail北延新橋站 + 東海道貨物線客運化北延品川站 + 蒲蒲線 + 原有神奈川東部方面線 + 京急大師線北延

[edit] 重有環二同環三東延都算共通嘅

我諗起NRT唔係東京係千葉已經盡量唔考慮
要快下下要skyliner又貴
唔係skyliner果啲唔係人座
羽田係東京裡面有Monorail有地鐵
我諗唔明呢條新線係除左為面子外有乜為

你估支那咩
咁咪撞車囉
去札幌嗰條新幹線都要搞到2030年先至有
但人哋真係慢工出細活

然後啲傻9日日出文diu人移民，我駁佢就佢駁唔返就連埋一堆pr負皮人算

乜撚嘢面，東山手嘅東京Monorail老化、海同風腐蝕、系統太舊，北延新橋站減少轉車次數有容量問題（而上野東京Line品川站折返亦有限制），要同京急競爭；臨海線要搶返巴士，西山手在此之上更加有東急嘅蒲蒲線可能。Access特急有幾差，Skyliner比起NEx又有幾貴。